Ein weiteres Störfeld mit direkter Schmerz-Interaktion sind die Triggerpunkte. Muskelverhärtungen mit ausstrahlenden oder projizierten Schmerzbildern.

Welche Triggerpunkte dabei welchen typischen Schmerz produzieren und welche Formen der Behandlung wirksam sind, lernen und üben wir im Seminar. Neben ‚Pressur‘ ist ‚Friktion‘ eine bewährte wenn auch intensive Anwendung. Aber die ‚befreiende‘ Wirkung einer Faszien- und Triggerpunktbehandlung ist überwältigend. Wichtiger Hinweis: Zur optimalen Behandlung von Faszien oder Triggerpunkten sind gekürzte Fingernägel unbedingt empfehlenswert.